【芬佬FAT FAT】強積金資產逾8600億元 約相當於政府財政儲備八成

積金局主席黃友嘉說，強積金制度實施以來，積金局為僱員討回合共超過20億元強積金供款及附加費，強積金現時的資產已超過8600億元，大約相當於政府財政儲備的八成。

黃友嘉在網誌表示，上月是積金局成立20周年，局方多年來一直致力打擊僱主違規行為，積極跟進所有涉嫌拖欠供款的個案，代僱員追討欠款，並將違規個案轉交警方或律政司以提出檢控。

他又說，積金局過去推出不同措施推動受託人調低收費，包括要求受託人以劃一方式披露基金收費資料、精簡強積金計劃的行政程序、推出低收費基金，以及合併效率較低的計劃和基金等。

黃友嘉說目前400多個基金，已有近100個基金的開支比率是1%或以下，基金開支比率由2007年12月的2.1%下降至目前的1.53%，下調幅度近三成。

他指出近年積金局積極推動強積金行政程序標準化、簡化和自動化，正籌備中央電子平台「積金易」，以及加強宣傳，鼓勵僱主和計劃成員善用科技，期望強積金制度能進行數碼轉型。

強姦金

又想玩d乜, 大佬呢d $全部係小市民收入到扣返黎

咁大筆錢，又可以為国家捐驅了

俾支那幫港豬投資咪唔洗益班基金佬
贏國又贏

其實最發達係d強積金計劃管理公司，唔係基金公司

萬億儲備倒落海(中國建人工島)
萬億強姦金買中國公司 仲要垃圾同股不同權
全面救國打貿易戰

拎去填海啦

8600億元一齊棄港支股票, 轉美股會點？

你轉美股越轉得遲, 就越蝕得多